【缺糧】中國擬買3,100萬噸農產品 , 履行首階段協議

路透社今日引述3個消息來源報道，中國準備購買3,100萬噸外國農產品，以確保國家糧食儲備不受武漢肺炎疫情影響，而該批農產品主要來自美國，以履行今年1月中美首階段貿易協議的承諾。

熟悉中國政府政策的2個消息來源指，中國計劃購入1,000萬噸黃豆、2,000萬噸粟米及100萬噸棉花，這批農作物主要來自美國，以確保民眾的生活所需，而在糧食價格處於低位正好是最佳時機建立儲備。另一消息更稱，中國當局還打算增購100萬噸糖及200萬噸黃豆油。

中糧集團（Sinograin）拒絕回應路透社的電郵查詢。

農產品價格因為武肺疫情壓低，令中國能以平價購入美國的黃豆和粟米，有消息指目前仍未確定購入時間，要視乎市場價格而定。消息稱這是「三贏局面」，糧食能釋放庫存，協助北京當局完成貿易協議交易，以及價格十分理想。

根據數據顯示，扣除船運費用，中國向美國購買粟米和黃豆總值約62.5億美元（下同，約484億港元）。在首階段貿易協議中，中國承諾向美國增購農產品，首2年採購分別達到125億（約968億港元）及195億美元（約1,511億港元）。
路透社

食草咪食草 點可以跪低！！！
輸晒喇 外匯無晒喇
係咪可以放棄？

中國農奴唔係condom

戰狼食草咪得
食一年嚟睇睇先

農產品價格因為武肺疫情壓低

真？？？

咁樣講班小粉紅先唔會暴動

有面子的中国人記得買曬美帝嘅糧，再一把火燒左佢

侵用10蚊賣5蚊貨俾支那
因為疫情關係,侵賣平一蚊,結果支那買左平野
好似係咁

一月起計真係跌左10%, 但唔知有無季節性因素

根據佢哋嘅邏輯，邊個比食物你，邊個就係主人。咁美帝咪成為佢哋主人？

學返佢口罩，加價10倍plz

一向都係 支國係全球最大糧食進口國

成日覺得期貨市場俾華爾街操控，而班冚家剷又非常奶共。

其實唔洗咁在意價格 , 協議係以美元計數而唔係產品數量 , 同一價格買多左貨唔係重點 , 美國一年都燒毀唔少農產品 , 運走同燒毀成本都係差唔多

無呢回事

我剛大陸的武肺疫情係12月,係 432.00
現在仔係494.00

呢個係Rice Monthly Price - US Dollars per Metric Ton